網民獻計「月入一萬養自己攻略 」

網民「租奴之父」日前在香港討論區發帖，題為「月入一萬養自己攻略 2018」。他表示：「相信好多朋友在呢幾年都感受到租金，物價既上升速度之快，所以今日特地開個貼教大家養自己」，勁堅！

「租奴之父」先來一個前設：

收入
首先假設月入一萬，只需養自己
收入 $10000

支出
每日三餐 $100x30=$3000
電話費 $300
車費 $20x30=$600
家用 $3000
雜費 $500
共 $7400

咁每月已經儲存到 $2600，相當於薪金的 26%

網民：唔計強積金？

你顛夠未? 夠鐘食藥
傻的嗎 月入：1 萬 交租：1 萬 完
住屋企仲要一日三餐 300 蚊。
月入一萬嘅工，都仲做？痴痴地
你唔買醫療保險。小心儲埋 d 錢，有事都唔夠俾出院
收兵仔，零支出。再做私影，ptgf，呃飲呃食唔比_，每月儲 4 萬都得。（文字經過處理）
電話費要三百咁多? 我係用幾十蚊一個月。
光合作用 月儲 1 萬 完
你哩 d 情況係建基於本身有樓或公屋或痴父母住
樓主加減數都未識計難怪人工咁低
0 娛樂，0 交際，識唔到朋友，可能一世繼續打呢份工
教人點樣每月賺多萬好過啦
裙腳仔食住痴屋企都好意思學人出攻略真係唔知個醜字點寫

月入 1 萬新攻略

另有網民仍以 HK$10,000 為準則，自設一個新的計劃表。

每日帶飯上班 =$0
電話費 $80（用最平個 plan)
車費(行路上下班）=$0
家用 $800 仲要痴足屋企一日 5 餐、網路等等。。。
雜費 $120

每月可儲 9 千

只要改為公屋交租就唔會比人話痴父母住

直接拎四五千去大陸搞生意la

住邊？

講真

四五千話多唔多話少唔少

痴屋企住唔使交租水電煤都FAIL啦
仲叫咩養自己?
3000出去租床位呀? (老母成日咁撚我

果$800家用其實可以唔洗畀啦

無得搵萬里

租張床都無咗一半啦

學野人咁一萬蚊養起哂一家三口啦

all in 700

淨係養自己要比家用

每日帶飯上班 =$0
電話費 $80（用最平個 plan)
車費(行路上下班）=$0
家用 $800 仲要痴足屋企一日 5 餐、網路等等。。。
雜費 $120
手遊課金 $8000

每月可儲 1千

有。落去搵佢